{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle est la signification du capteur de rêves autochtone?",
            "TrueAnswer": "Protection",
            "FalseAnswer": [
              "Chasse",
              "Pêche",
              "Récolte"
            ],
            "Explanation": "Le capteur de rêves autochtone est traditionnellement considéré comme étant capable de filtrer les mauvais rêves et de laisser passer uniquement les bons rêves."
          },
          {
            "Question": "Qui était le leader autochtone connu pour la guerre de Black Hawk de 1832?",
            "TrueAnswer": "Black Hawk",
            "FalseAnswer": [
              "Sitting Bull",
              "Geronimo",
              "Crazy Horse"
            ],
            "Explanation": "Black Hawk était un chef sauk qui a résisté à l'empiétement des États-Unis sur les terres des Amérindiens dans le Midwest au début du XIXe siècle."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme autochtone pour une réunion traditionnelle du conseil tribal?",
            "TrueAnswer": "Powwow",
            "FalseAnswer": [
              "Chamanisme",
              "Pétroglyphe",
              "Totem"
            ],
            "Explanation": "Powwow, dérivé d'un mot algonquien, est une célébration culturelle impliquant le chant, la danse et la socialisation, comprenant souvent des concours de danse et de tambour."
          },
          {
            "Question": "Quelle civilisation autochtone a construit les habitations troglodytiques à Mesa Verde?",
            "TrueAnswer": "Pueblos Ancestraux",
            "FalseAnswer": [
              "Navajo",
              "Cherokee",
              "Iroquois"
            ],
            "Explanation": "Les Pueblos Ancestraux, également connus sous le nom d'Anasazis, ont construit les célèbres habitations troglodytiques dans la région de Mesa Verde au Colorado, démontrant des pratiques architecturales et agricoles avancées."
          },
          {
            "Question": "Quelle était la principale source alimentaire pour diverses tribus autochtones des plaines?",
            "TrueAnswer": "Bison",
            "FalseAnswer": [
              "Sanglier",
              "Orignal",
              "Caribou"
            ],
            "Explanation": "Le bison, ou bison américain, était essentiel à la survie des tribus des plaines, fournissant de la viande pour la nourriture, des peaux pour les vêtements et l'abri, et des os pour les outils et les objets cérémoniels."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe autochtone a été contraint de déménager le long du 'Chemin des larmes'?",
            "TrueAnswer": "Cherokee",
            "FalseAnswer": [
              "Sioux",
              "Iroquois",
              "Apache"
            ],
            "Explanation": "Les Cherokees ont été déplacés de force de leurs terres ancestrales dans le sud-est des États-Unis vers des réserves dans l'actuel Oklahoma, ce qui a entraîné des difficultés considérables et des pertes humaines importantes."
          },
          {
            "Question": "Qui était le leader autochtone éminent lors de la bataille de Little Bighorn en 1876?",
            "TrueAnswer": "Sitting Bull",
            "FalseAnswer": [
              "Crazy Horse",
              "Red Cloud",
              "Chef Joseph"
            ],
            "Explanation": "Sitting Bull, un chef lakota Hunkpapa, a joué un rôle clé dans la victoire des forces lakotas, cheyennes du Nord et arapahos sur la 7e cavalerie de l'armée américaine, dirigée par le général Custer."
          },
          {
            "Question": "Quel a été le résultat des guerres séminoles pour le peuple seminole autochtone?",
            "TrueAnswer": "Survie en Floride",
            "FalseAnswer": [
              "Déplacement forcé",
              "Anéantissement",
              "Assimilation culturelle"
            ],
            "Explanation": "Les guerres séminoles ont abouti à la survie d'une partie importante du peuple séminole, qui a résisté aux efforts des États-Unis pour les chasser de leurs terres et est resté dans les Everglades de Floride."
          },
          {
            "Question": "Qui a composé 'La Ballade de Pueblo Bonito' reflétant la culture autochtone du Sud-Ouest?",
            "TrueAnswer": "L. Frank Baum",
            "FalseAnswer": [
              "Louise Erdrich",
              "N. Scott Momaday",
              "Sherman Alexie"
            ],
            "Explanation": "L. Frank Baum, plus connu comme l'auteur de 'Le Magicien d'Oz', a écrit 'La Ballade de Pueblo Bonito' pour honorer le patrimoine culturel autochtone du Sud-Ouest."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe autochtone a établi le grand réseau commercial connu sous le nom de sentier Kootenai?",
            "TrueAnswer": "Salish",
            "FalseAnswer": [
              "Haida",
              "Inuit",
              "Quinault"
            ],
            "Explanation": "Le peuple salish est connu pour avoir créé l'importante route commerciale de Kootenai, une voie vitale reliant la côte du nord-ouest du Pacifique à la région intérieure."
          },
          {
            "Question": "Quelle tradition orale autochtone a servi de moyen pour enregistrer l'histoire et les connaissances culturelles?",
            "TrueAnswer": "Conte",
            "FalseAnswer": [
              "Hiéroglyphe",
              "Oraison",
              "Chant"
            ],
            "Explanation": "Le conte était une méthode centrale pour transmettre l'histoire, les traditions et les valeurs des communautés autochtones, préservant ainsi les connaissances culturelles pour les générations futures."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe autochtone habitait la région des Grands Lacs avant le contact avec les Européens?",
            "TrueAnswer": "Ojibwé",
            "FalseAnswer": [
              "Pawnee",
              "Yurok",
              "Cree"
            ],
            "Explanation": "Les Ojibwés, également connus sous le nom de Chippewas, faisaient partie des peuples autochtones vivant dans la région des Grands Lacs, avec un riche lien culturel et spirituel avec la région."
          },
          {
            "Question": "Quel système de croyances autochtones met l'accent sur la vie en harmonie avec la nature et tous les êtres vivants?",
            "TrueAnswer": "Animisme",
            "FalseAnswer": [
              "Polythéisme",
              "Monothéisme",
              "Athéisme"
            ],
            "Explanation": "L'animisme est une croyance spirituelle selon laquelle tous les objets naturels, y compris les plantes, les animaux et les éléments géographiques, possèdent une âme ou un esprit, mettant l'accent sur l'interconnexion et le respect de la nature."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe autochtone a célèbrement participé à la cérémonie du 'Potlatch' sur la côte du nord-ouest du Pacifique?",
            "TrueAnswer": "Kwakwaka'wakw",
            "FalseAnswer": [
              "Nez Perce",
              "Chinook"
            ],
            "Explanation": "Le peuple kwakwaka'wakw, résidant dans le nord-ouest du Pacifique, a organisé des rassemblements potlatch impliquant des échanges de cadeaux, des banquets et des cérémonies culturelles pour affirmer le statut social et les liens communautaires."
          },
          {
            "Question": "Quelle confédération autochtone a uni les nations mohawk, oneida, onondaga, cayuga et seneca?",
            "TrueAnswer": "Iroquois",
            "FalseAnswer": [
              "Powhatan",
              "Comanche",
              "Apache"
            ],
            "Explanation": "La confédération iroquoise, également connue sous le nom de Haudenosaunee, a formé une alliance puissante pour maintenir la paix et promouvoir la coopération entre leurs nations membres dans la région du Nord-Est."
          },
          {
            "Question": "Quel leader autochtone a plaidé pour une résistance panindienne contre l'expansion européenne dans les années 1760?",
            "TrueAnswer": "Pontiac",
            "FalseAnswer": [
              "Tecumseh",
              "Red Jacket",
              "Metacomet"
            ],
            "Explanation": "Pontiac, un chef ottawa, a organisé un vaste mouvement anticolonial, connu sous le nom de Guerre de Pontiac, pour unir divers groupes autochtones contre l'influence britannique et l'empiétement territorial."
          },
          {
            "Question": "Quel peuple autochtone a construit l'ancienne ville de Cahokia dans l'Illinois actuel?",
            "TrueAnswer": "Mississippien",
            "FalseAnswer": [
              "Coosa",
              "Calusa",
              "Taïno"
            ],
            "Explanation": "La culture mississippienne a prospéré aux alentours de 800-1300 de notre ère, et ils ont construit l'impressionnante ville de Cahokia, avec de grands monticules de terre et une structure sociale sophistiquée."
          },
          {
            "Question": "Quel est le leader de la tribu lakota oglala connu pour avoir résisté à l'empiétement des États-Unis lors de la bataille de Little Bighorn?",
            "TrueAnswer": "Crazy Horse",
            "FalseAnswer": [
              "Sitting Bull",
              "Red Cloud",
              "Black Elk"
            ],
            "Explanation": "Crazy Horse, tacticien et guerrier accompli, a joué un rôle essentiel dans la victoire des Autochtones sur l'armée américaine lors de la bataille de Little Bighorn en 1876."
          },
          {
            "Question": "Quelle culture autochtone est célèbre pour ses totems dans le nord-ouest du Pacifique?",
            "TrueAnswer": "Haïda",
            "FalseAnswer": [
              "Makah",
              "Tlingit",
              "Salish"
            ],
            "Explanation": "Le peuple haïda est renommé pour ses totems monumentaux, créés pour représenter les généalogies, les esprits, les légendes et les événements importants au sein de leurs communautés."
          },
          {
            "Question": "Quelle tribu autochtone a résisté à la colonisation espagnole et a lancé la révolte des Pueblos en 1680?",
            "TrueAnswer": "Pueblo",
            "FalseAnswer": [
              "Navajo",
              "Apache",
              "Comanche"
            ],
            "Explanation": "Le peuple pueblo, motivé par l'oppression religieuse et culturelle, s'est révolté avec succès contre la domination espagnole, chassant les colons de la région pendant plus d'une décennie."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}